調味料

成都的失戀博物館，之前曾在各大媒體上火紅過一段時間。揭開幕簾，場內，放著一件又一件的分手物品，每一件物品旁邊，都寫著一個故事。配合著現場的悲慘音樂，情緒，便不斷湧上。心理學上說，有些畫面，你可能已經忘掉，但感覺，會永遠殘在潛意識之中。

分手的物品有毛公仔、舊電話、結他、行李箱，有的故事青春激盪，有的牽涉到婚姻及小朋友。分手原因：異地戀，未能面對千夫所指而同性相擁，父母棒打鴛鴦等。讓我奇怪的是，讀了很多段文字，卻，沒有看到任何有關後悔的字眼。

離開後，我問同行的男性友人，「有冇邊段感情，你曾經後悔過開始？」他一邊開著車，一邊不經意的答，「如果你曾經愛過佢，就唔會後悔。」我嗯了一聲，沒有再追問下去。曾經的戀情，每個人都有不同定義，而對於我來說。學懂如何愛一個人，需要練習，需要在挫折中成長。你能肯定今天牽手步入禮堂的人是一生最愛，也必須要有曾經，因為「最」，是相對而言的。曾經，就像調味料，上菜時，你看不見那些糖鹽生粉。但，她/他們，卻成就了這道口齒留香的人生。

IG︰
secretnamefred

Facebook︰
不能說的名字

早陣子因工作關係到了西安，行程十天左右。最近都有健身，不想這十天完全停掉，就在酒店找了間健身房。
入到健身房，職員帶我走了一圈後，便邀我坐下來，向我介紹價錢。這套路，很熟識，我初次進入澳門某大型健身房時的流程也是這樣，但眼前的健身中心更「專業」。職員把一位健身教練帶到我面前，然後教練便把我帶到一間小房，用儀器簡單測量了我的體脂肪之類的數據，再用那一堆讓我似懂非懂的數字解說我的身體情況。這感覺，又很熟識，我平時跟女朋友去八佰伴那些化妝品專櫃時，店員同樣是先為她的皮膚測甚麼甚麼之類，店員如此用心，最後鐵定騎虎難下。
健身教練終於談到價錢方面，他建議我來八次，有教練指導，每次240元，再加每次入場費30元。我問如果四次呢?他說每次300元，再加每次入場費30元。我自己在youtube學了半年，但成效不大，一直都想請私人教練，但澳門請個私人教練，要700元一堂，覺得很貴。進這間健身房前，也打算請私人教練，現在330元人仔一堂，其實我覺得挺合理。合理歸合理，但還是會肉痛的，一論還價後，我說只能付200元一堂連入場費。最後大隻的健身教練帶來了一位身形比我壯一點的人來，說不如由他教，200元一堂OK。我要求的價格已到了，當刻的我，很難拒絕，只是答應。
我交錢簽名時，發現表格上那個教練名字，我在健身房的介紹書中看不到。想，這個就算只是職員，但他的身型其實不錯，也就是他用著正確的方法健身，一分錢一分貨吧，就算個職員不行，我也是浪費了800元人仔而已，澳門的一堂價錢而已，還好。